# Main Page/fr
## Introduction

Ceci est la documentation wiki de [FreeCAD](http://www.freecadweb.org/?lang=fr_FR). Il existe plusieurs façons d\'utiliser cette documentation : en explorant les hubs ou documentations, en suivant le manuel ou en utilisant les entrées du menu Aide depuis FreeCAD. Il s\'agit d\'un travail en continu, rédigé par la communauté des utilisateurs et des développeurs de FreeCAD. Si vous trouvez une information erronée ou manquante, merci [d\'aider FreeCAD](Special:MyLanguage/help_FreeCAD.md)! 




## Les documentations 

<img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_display.png  style="width:64px;"> [Documentation pour utilisateurs](User_hub/fr.md) : cette page contient de la documentation utile aux utilisateurs de FreeCAD en général : une liste de tous les ateliers, des instructions détaillées sur l\'installation et l\'utilisation de l\'application FreeCAD, des tutoriels et tout ce dont vous avez besoin pour commencer. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_terminal.png  style="width:64px;"> [Documentation pour utilisateurs expérimentés](Power_users_hub/fr.md) : cette page rassemble la documentation destinée aux utilisateurs avancés et aux personnes intéressées par l\'écriture de scripts Python. Vous y trouverez également un dépôt de macros, des instructions sur la façon de les installer et de les utiliser, ainsi que de plus amples informations sur la personnalisation de FreeCAD selon vos besoins spécifiques. 
 <img alt="" src=images/Crystal_Clear_app_tutorials.png  style="width:64px;"> [Documentation pour développeurs](Developer_hub/fr.md) : cette section contient du matériel destiné aux développeurs : comment compiler FreeCAD vous-même, comment le code source de FreeCAD est structuré, comment naviguer dans le code source, comment développer de nouveaux ateliers et intégrer FreeCAD dans votre propre application. 




## Manuel

<img alt="Crystal_Clear_manual.png" src=images/Crystal_Clear_manual.png  style="width:64px;"> [Le manuel FreeCAD](Manual:Introduction/fr.md) est une autre façon, plus linéaire, de présenter les informations contenues dans ce wiki. Il est conçu pour être lu comme un livre, et vous introduira doucement à de nombreuses autres pages des documentations ci-dessus. Des [versions ebook](https://www.gitbook.com/book/yorikvanhavre/a-freecad-manual/details) sont également disponibles, ainsi que [quelques traductions au format pdf](https://www.freecadweb.org/manual/).







## Table des matières 

Le tableau suivante liste tous les articles de ce wiki qui constituent l\'ossature de la documentation hors-ligne fournie avec le logiciel FreeCAD. Elle est disponible dans de nombreuses langues :

++++
| -   ![](images/Flag-en.jpg ) [Table of contents](Online_Help_Toc.md)       | -   ![](images/Flag-fr.jpg ) [Table des matières](Online_Help_Toc/fr.md) | -   ![](images/Flag-pt.jpg ) [Tabela de conteúdos](Online_Help_Toc/pt.md) pt |
| -   ![](images/Flag-bg.jpg ) [Съдържание](Online_Help_Toc/bg.md)           | -   ![](images/Flag-hr.jpg ) [Sadržaj](Online_Help_Toc/hr.md)            | -   ![](images/Flag-pt-br.jpg ) [Índice](Online_Help_Toc/pt-br.md) pt-br  |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh.md) zh              | -   ![](images/Flag-id.jpg ) [Daftar isi](Online_Help_Toc/id.md)         | -   ![](images/Flag-ro.jpg ) [Cuprins](Online_Help_Toc/ro.md)                |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg ) [目录](Online_Help_Toc/zh-cn.md) zh-cn        | -   ![](images/Flag-it.jpg ) [Sommario](Online_Help_Toc/it.md)           | -   ![](images/Flag-ru.jpg ) [Содержание](Online_Help_Toc/ru.md)             |
| -   ![](images/Flag-cn.jpg‎ ) [目錄](Online_Help_Toc/zh-tw.md) zh-tw        | -   ![](images/Flag-jp.jpg ) [目次](Online_Help_Toc/ja.md) ja            | -   ![](images/Flag-sv.jpg ) [Innehallsforteckning](Online_Help_Toc/sv.md)   |
| -   ![](images/Flag-cs.jpg ) [Obsah](Online_Help_Toc/cs.md)                | -   ![](images/Flag-ko.jpg ) [온라인 도움말](Online_Help_Toc/ko.md)      | -   ![](images/Flag-tr.jpg ) [İçindekiler](Online_Help_Toc/tr.md)            |
| -   ![](images/Flag-de.jpg ) [Inhaltsverzeichnis](Online_Help_Toc/de.md)   | -   ![](images/Flag-pl.jpg ) [Spis Treści](Online_Help_Toc/pl.md)        | -   ![](images/Flag-uk.jpg ) [Вміст](Online_Help_Toc/uk.md)                  |
| -   ![](images/Flag-es.jpg ) [Índice de contenidos](Online_Help_Toc/es.md) |                                                                                        |                                                                                            |
++++



## S\'impliquer



### Comment participer 

Il y a pas mal à faire dans le projet FreeCAD. Si vous êtes intéressé pour nous aider, il y a des tâches de programmation en C++ ou en Python pour les développeurs, mais il y a aussi des choses que vous pouvez faire même si vous ne savez pas programmer :

-   telle que la rédaction de la documentation et les [pages Wiki](WikiPages/fr.md),
-   aider les nouveaux arrivants
-   traduire de l\'application et de la documentation
-   aider à l\'empaquetage de la dernière version de FreeCAD pour votre système d\'exploitation préféré
-   aider d\'autres personnes de votre entourage à découvrir FreeCAD.

La page [Contribuer à FreeCAD](help_FreeCAD/fr.md) décrit tout cela avec plus de détails. Depuis 2016, FreeCAD participe aussi au [Google Summer of Code](Google_Summer_of_Code.md). Le [Carrefour des contributeurs](Contributors_hub/fr.md) est une autre initiative pour rassembler les façons possibles d\'aider et contribuer au projet FreeCAD.



### Code source 

FreeCAD peut être compilé en utilisant [CMake](https://cmake.org/). Le code source est sous licence [LGPL](https://fr.wikipedia.org/wiki/Licence_publique_g%C3%A9n%C3%A9rale_limit%C3%A9e_GNU) et déposé sur [GitHub](https://github.com/FreeCAD/FreeCAD) avec des dépôts miroirs sur [GitLab](https://gitlab.com/freecad/FreeCAD) et [CodeBerg](https://codeberg.org/FreeCAD/FreeCAD). Les instructions de compilation sont ici pour [Windows](Compile_on_Windows/fr.md), [Linux](Compile_on_Linux/fr.md) et [MacOSX](Compile_on_MacOS/fr.md). Le code source de la documentation est sur le [site Web FreeCAD](http://www.freecadweb.org/api/) généré par [Doxygen](Doxygen/fr.md) et [documenté sur le wiki](Source_documentation/fr.md).



### À propos du développement 

Consultez la [feuille de route du développement](Development_roadmap/fr.md) pour être informé de ce qui est planifié, le [journal des changements](http://www.freecadweb.org/tracker/changelog_page.php) et la [feuille de route](http://www.freecadweb.org/tracker/roadmap_page.php) sur le [système de suivi de bogues](http://www.freecadweb.org/tracker) pour observer les améliorations destinées à la prochaine version, ou les [statistiques du projet](http://www.ohloh.net/p/freecad) pour de plus amples informations sur le code de FreeCAD. Toutes les communications sur le développement se déroulent sur le [forum](http://forum.freecadweb.org), n\'oubliez pas de le visiter si vous souhaitez participer.



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [Documentation](Category_Documentation.md) > Main Page/fr
